\chapter{GAMBARAN OBJEK STUDI}

\section{Sejarah Perusahaan}

\paragraph{}\par PT. Zamrud Khatulistiwa Technology \textit{(Zamrud Technology)} merupakan sebuah entitas usaha di bidang Teknologi Informasi (TI) khususnya kegiatan dibidang penyediaan Solusi Teknologi Informasi \textit{(e-Solution)} yang memiliki badan hukum perusahaan yaitu PT (Perseroan Terbatas)  dimana perusahaan ini didirikan oleh dua orang atau lebih yang berbadan hukum pada tahun 2005 dengan nama PT. Penamatics \textit{International} yang kemudian berganti nama pada tahun 2006.
\par Solusi \textit{Software} yang dibangun dan disediakan sifatnya adalah mengkombinasikan yang terbaik dari teknologi open \textit{source [misal: Linux, Apache, MySQL, PHP/Java]} dengan teknologi berlisensi \textit{[misal: Oracle / IBM DB2 Database, MS Windows \& Office, IBM WebSphere]} sehingga menghasilkan sebuah solusi yang optimal, handal, dengan biaya yang terjangkau oleh Perusahaan dan Pemerintahan di Indonesia. Beberapa Perusahaan \& Lembaga Pemerintahan yang telah menggunakan solusi berbasis \textit{software} kami tersebut diatas diantaranya: Bank BNI Tbk, PT INTI, Bappenas, KPU, Kementerian Dalam Negeri, Kementerian Keuangan, Kementerian ESDM, Kementerian Pertahanan, dll.

\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=5cm,height=5cm]{figures/b3_1.jpeg}
\caption{\textit{Logo Perusahaan PT. Zamrud Khatulistiwa Technology}
\label{eq:31}}
\end{figure} 

    
\section{Visi dan Misi Perusahaan}
\subsection{Visi Perusahaan}
\paragraph{}
\par Menjadi Pemimpin Riset \& Inovasi “\textit{Software} untuk Perbaikan Daya Saing Indonesia secara Sistemik” dengan memanfaatkan kemajuan Sains, Teknologi, \& Seni secara \textit{Holistik} dan menerapkannya di Perusahaan dan Pemerintahan melalui Kemitraan Strategis.
\subsection{Misi Perusahaan}
\begin{enumerate}
    \item Membantu pelanggan mencapai tujuan bisnisnya dengan menyediakan solusi \textit{software} yang dapat meningkatkan efektifitas, efisiensi, transparansi, dan akun tabilitas.
    \item Mendorong terselenggaranya perilaku bisnis yang etis dan profesional secara sistemik di perusahaan \& pemerintahan. 
    \item Membangun kemampuan riset \textit{software} yang berkelanjutan yang dapat memperbaiki daya saing nasional.
    \item Melaksanakan pelayanan jasa teknologi secara.
    professional.
    \item Berpartisipasi mewujudkan tujuan komunitas global yang tertuang dalam \textit{Millenium Development Goal.}
\end{enumerate}


\section{Struktur Organisasi dan \textit{Job Description}}
\subsection{Struktur Organisasi}
\paragraph{}
\par Organisasi merupakan sekumpulan orang – orang yang berkumpul untuk menyatukan pikiran, melakukan suatu kerjasama bersama-sama untuk mencapai tujuan yang diinginkan dan telah tetapkan.

\newpage
\par Berikut ini adalah Bagan struktur organisasi PT.Zamrud Khatulistiwa Technology. \ref{eq:31}

\begin{figure}[hb]
\centering
\includegraphics[width=13cm,height=13cm]{figures/b3_2.png}
\caption{\textit{Bagan Struktur Organisasi PT. Zamrud Khatulistiwa Technology}
\label{eq:31}}
\end{figure} 

\subsection{\textit{Job Description}}
\paragraph{}Berikut ini adalah \textit{job description} yang terdapat di dalam struktur organisasi PT. Zamrud Khatulistiwa \textit{Technology} :

\begin{enumerate}
    \item \textbf{CEO (Chief Executive Officer)} / Direktur Utama: pemimpin perusahaan, memimpin jajaran direksi. 
    \item \textbf{CTO (Chief Technology Officer) / Direktur Teknologi:} membantu CEO memimpin kegiatan pengembangan teknologi. 
    \item \textbf{CMO (Chief Marketing Officer) / Direktur Marketing:} membantu CEO  memimpin kegiatan marketing dan menangani berbagai perihal tentang marketing atau pemasaran, serta membantu CEO dalam memimpin perusahaan dari sisi penjualan dan akuisisi customer. 
    \item \textbf{COO (Chief Operating Officer) / Direktur Operasional:} membantu CEO memimpin kegiatan operasional perusahaan. 
    \item \textbf{Technology Development Manager:} membantu CTO dalam mengelola pengembangan teknologi. 
    \item \textbf{System Operation Manager:} membantu CTO dalam mengelola technology support.
    \item \textbf{Business Development Manager:} membantu CMO dalam mengelola pengembangan bisnis Perusahaan.
    \item \textbf{Marketing \& Promotion Manager:} membantu CMO dalam mengelola promosi dan penjualan Perusahaan. 
    \item \textbf{Finance \& Acounting Manager:} membantu COO dalam mengelola Keuangan Perusahaan. 
    \item \textbf{General Affair \& Legal Manager:} membantu COO dalam mengelola SDM dan Legalitas Perusahaan.
\end{enumerate}

\section{Referensi Data}
\subsection{Data Sekunder}
\paragraph{}
\par Data sekunder adalah data yang diperoleh secara tidak langsung dan pada umumnya berupa dokumen atau file yang telah tersusun dalam arsif baik yang dipublikasikan ataupun tidak dipublikasikan. Data sekunder yang peneliti lakukan diantaranya dengan melakukan studi pustaka dan pengambilan data dari perusahaan.

\subsubsection{Kriteria Penelitian}
\paragraph{}
\par \textit{Skala likert} adalah skala pengukuran yang dikembangkan oleh Likert. Skala likert mempunyai empat atau lebih butir-butir pertanyaan yang dikombinasikan sehingga membentuk sebuah skor/nilai yang merepresentasikan sifat individu, misalkan pengetahuan, sikap, dan perilaku. Dalam proses analisis data, komposit skor, biasanya jumlah atau rataan, dari semua butir pertanyaan dapat digunakan. Penggunaan jumlah dari semua butir pertanyaan valid karena setiap butir pertanyaan adalah indikator dari variabel yang direpresentasikannya\cite{janti2014analisis}

\par Dalam menentukan kriteria, peneliti menggunakan skala \textit{likert} untuk menentukan bobot kriteria pada kuesioner.
berikut adalah bobot pada aplikasi skala \textit{likert}.

\begin{table}[!htbp]
\begin{center}
\caption{Skala Likert}
\begin{tabular}{|c|c|lll}
\cline{1-2}
Kriteria     & Bobot &    \\ \cline{1-2}
Sangat Baik  & 5     &    \\ \cline{1-2}
Baik         & 4     &    \\ \cline{1-2}
Cukup        & 3     &    \\ \cline{1-2}
Buruk        & 2     &    \\ \cline{1-2}
Sangat Buruk & 1     &    \\ \cline{1-2}
\end{tabular}
\end{center}
\label{skala_likert}
\end{table}

\subsection{Data Primer}
\paragraph{}Data primer adalah data yang diambil dari hasil penelitian yang dilakukan oleh peneliti, data primer ini merupakan data yang penting karna data ini akan digunakan untuk acuan pembuatan system yang dibutuhkan. Dalam data primer, penulis menggunakan pengambilan data dengan kuesioner terhadap narasumber di dalam perusahaan.



\subsubsection{Perancangan Kuesioner}
\par Berikut ini adalah Tabel dari Perancangan Kuesiner.

\begin{table}[htp]
\begin{center}
\caption{Kuesioner perancangan rekomendasi tema}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|l|}
\hline
Tema & 1 & 2 & 3 & 4 & 5 \\ \hline
Green &  &  &  &  &  \\ \hline
Deep Green &  &  &  &  &  \\ \hline
Yellow &  &  &  &  &  \\ \hline
Orange &  &  &  &  &  \\ \hline
Blue &  &  &  &  &  \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{kuesioner_empety}
\end{table}

\newpage
\subsubsection{Hasil Kuesioner Pemilihan Tema}
\par Berikut ini adalah hasil Kuesioner pemilihan tema pada tabel 
\begin{table}[htp]

\begin{center}
\caption{Hasil Kuesioner Pemilihan Tema}
\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
User & Green Theme & Deep Green Theme & Yellow Theme & Orange Theme & Blue Theme \\ \hline
U1 & 2 & 3 & 3 & 4 & 4 \\ \hline
U2 & 0 & 4 & 2 & 3 & 3 \\ \hline
U3 & 4 & 5 & 3 & 4 & 4 \\ \hline
U4 & 4 & 3 & 3 & 5 & 4 \\ \hline
U5 & 0 & 0 & 2 & 0 & 4 \\ \hline
U6 & 3 & 2 & 3 & 4 & 5 \\ \hline
U7 & 5 & 3 & 3 & 5 & 4 \\ \hline
U8 & 0 & 0 & 0 & 4 & 5 \\ \hline
U9 & 0 & 2 & 3 & 5 & 4 \\ \hline
U10 & 2 & 3 & 4 & 4 & 4 \\ \hline
U11 & 4 & 0 & 3 & 4 & 5 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{kuesioner_hasil}
\end{table}
